**哆啦A夢回來了**（）是於1998年3月7日公映的[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢.md "wikilink")[動畫電影](../Page/動畫電影.md "wikilink")，也是《[大雄的南海大冒險](../Page/大雄的南海大冒險.md "wikilink")》的附篇電影，改編自單行本第六卷的《再見，哆啦A夢》和第七卷的《哆啦A夢回來了》。與原作不同的是，靜香在此部電影里有出場，並且增加了大雄思念奶奶的情節。片長27分鐘。

## 剧情简介

一天，大雄一如既往一样被胖虎欺负。大雄回家后却看到哆啦A梦很难为，因为他必须离开这里并回到22世纪了。大雄拼命地想阻止他，然而最后还是和哆啦A梦分开了。在最后的夜晚，大雄和哆啦A梦在城市里散步，中途哆啦A梦暂时离开却招来了想跟大雄打架的胖虎。为了不让哆啦A梦担心，大雄只好只身一人迎战。

## 出場人物

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>角色</p></th>
<th><p>配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>哆啦A夢</p></td>
<td><p><a href="../Page/大山羨代.md" title="wikilink">大山羨代</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/小原乃梨子.md" title="wikilink">小原乃梨子</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靜香</p></td>
<td><p><a href="../Page/野村道子.md" title="wikilink">野村道子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小夫</p></td>
<td><p><a href="../Page/肝付兼太.md" title="wikilink">肝付兼太</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>胖虎</p></td>
<td><p><a href="../Page/立壁和也.md" title="wikilink">立壁和也</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大雄的媽媽</p></td>
<td><p><a href="../Page/千千松幸子.md" title="wikilink">千千松幸子</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大雄的爸爸</p></td>
<td><p><a href="../Page/中庸助.md" title="wikilink">中庸助</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>胖虎的媽媽</p></td>
<td><p><a href="../Page/青木和代.md" title="wikilink">青木和代</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>店員</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴菁子.md" title="wikilink">巴菁子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>小孩</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 出场的秘密道具

  - 哆啦A梦型箱
  - 谎言800

## 主题曲

  - 片尾曲：《》（）
      - 作詞 - 　作曲 編曲 - [菊池俊輔](../Page/菊池俊輔.md "wikilink")　演唱 -
        [山野智子](../Page/山野智子.md "wikilink")

## 其他

水田版动画2009年3月20日播出的〈再见哆啦A梦〉的后半段也改编自本短篇。

## 外部链接

[Category:東京背景動畫電影](../Category/東京背景動畫電影.md "wikilink")
[Category:多啦A夢附篇電影作品](../Category/多啦A夢附篇電影作品.md "wikilink")
[Category:渡邊步電影](../Category/渡邊步電影.md "wikilink")
[Category:1998年日本劇場動畫](../Category/1998年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:重製動畫電影](../Category/重製動畫電影.md "wikilink")